# Hệ thống quản lý phiên bản (VCS) và Git là một hệ thống quản lý phiên bản phổ biến.
# Repository (Kho): Nơi lưu trữ tất cả các phiên bản của dự án.
# Commit: Một bản snapshot của kho tại một thời điểm nhất định.
# file “.gitignore”(git ignore): dùng để xác định file hoặc folder không theo dõi bởi git
các lệnh được học
- git init: Khởi tạo một repository.
- git add: Thêm các thay đổi vào danh sách sẽ được commit.
- git commit: Lưu các thay đổi nằm trong danh sách.
- git status: Kiểm tra trạng thái của các files & thay đổi.
- git log: Xem lịch sử commit.


# Local / Remote repository (Kho lưu trữ cục bộ / Kho lưu trữ từ xa):
Kho lưu trữ cục bộ: Đây là thư mục trên máy tính của bạn chứa toàn bộ dự án Git.
Kho lưu trữ từ xa: Đây là phiên bản chính thức của dự án được lưu trữ trên máy chủ hoặc trên internet. Người dùng có thể sao chép từ kho lưu trữ từ xa (clone) và gửi thay đổi lên nó.

# Commit (Ghi nhận):
Ghi nhận là hành động lưu trạng thái hiện tại của dự án vào kho lưu trữ cục bộ.
Mỗi lần ghi nhận tạo ra một phiên bản của dự án, được gọi là commit.

# Branch (Nhánh):
Nhánh là một phiên bản riêng biệt của dự án, cho phép làm việc độc lập trên tính năng hoặc sửa lỗi mà không ảnh hưởng đến phiên bản chính.s
Khi hoàn thành, bạn có thể hợp nhất nhánh con vào nhánh chính hoặc nhánh khác để cập nhật dự án.

# Conflict (Xung đột):
Xung đột xảy ra khi hai phiên bản của dự án thay đổi cùng một phần của tệp hoặc dòng mã.
Git yêu cầu bạn giải quyết xung đột trước khi hợp nhất phiên bản.

# Clone là hành động tạo một bản sao đầy đủ của kho lưu trữ từ xa trên máy tính cục bộ để làm việc với nó.
# Fetch: Lấy thông tin từ kho lưu trữ từ xa mà không cập nhật dự án cục bộ.
# Pull: Lấy thông tin từ kho lưu trữ từ xa và cập nhật dự án cục bộ.
# Push: Đẩy các commit từ dự án cục bộ lên kho lưu trữ từ xa.
# Pull request : Là yêu cầu của người dùng gửi lên dự án để đề xuất thay đổi từ nhánh của họ đến nhánh chính. Yêu cầu này có thể được xem xét và hợp nhất bởi người quản lý dự án hoặc đội phát triển.
